不怕輸，才會贏

不怕輸，才會贏

12,578

《新聞刺針》截圖

早前有線電視用假龜圖片，耍了五位動物傳心師一把，曹宏威們一定很爽，有業績的動物心靈傳譯員，則大呼冤枉，有線若非有先設立場，應該請有用家口碑的「傳譯員」來測試，才算公平。傳譯「員」都怪被戲弄的傳心「師」，第一，如真有功力，應讀不出任何龜語，鏡頭面前不應為面子起見，胡謅一番，結果落人口實，難堪過捉姦在床。第二，翻譯信息就翻譯信息，如果沒有扯什麼量子甚麼子的，就不會製造更多不懷好意或是追根究底的對手，讓自己本業維持在神秘學，以信不信由你去打發挑戰者，就沒這番動物傳心界災難。
這場假局，測的不只能否憑圖讀龜心，有圖是否就有真相，其實也在測驗人心。假設動物傳心真有其事，而幾位中伏的傳心師有一二是真有料者，他們必然收不到任何信息（據說，這些都是超越語言的信息，跟靈媒聽來的無形眾生心聲一樣，有時會以一股意念思維飄過腦海的形式出現），既然是零反應，當時有料者到底是怎麼想的？
我就想，最後結局會這麼尷尬，五個人有五個龜故事，有料者個人內心也定必糾結到想死。許多有料者常常強調，未必萬試萬靈，這次不靈，若假裝收到編造假信息，必然跟其他人不同，雖然還有得瞎拗一番，也是功已破，臉已丟。
於是我又想到一句名言：無論做什麼行業，首先就要學做人，不管做什麼，都等於在做人。這做人，不是說很會看人家面色做人，左右逢源識做人，是做一個像樣的人、都能洞察世情的人，最後，堂堂正正做光明正大人。
若能洞察世情，有料者該會想到，媒體愛放蛇，讓你捉蟲。若是設局，腦筋保持清醒者，必不會相信謊言能矇混過去，既然你陰我，我順勢承認失敗了，這次竟然不靈，還要七分訝異三分沮喪樣。說我認輸了說得越入戲，贏得更厲害。
若是光明正大做人者，更簡單，也省了動用機心，直接乖乖招供：慘，我不成了，我連龜苓膏的味道也聞不到啊！這就叫「不愛拼，不怕輸，才會贏。」動物心聲雖然神秘而讓人好奇，人心卻因更難測而更好玩。這故事教訓我們，不講大話原來真有好報，誠實說出真相很簡單，有時以為對自己不利，最終反而贏到最後，前提是，不要先想着要贏。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
會計師好搵 (左丁山)

下一則
講真心話做真心事 (李碧華)